"ref": [
    [
        [
            "Die Tr\u00e4gerschaft \u00fcber das S\u00d6Z \u00fcbernimmt der F\u00f6rderverein f\u00fcr ein selbstverwaltetes sozial-\u00f6kologisches Zentrum e.V.. Der Verein w\u00e4hlt einen Vorstand, der ihn rechtlich vertritt. Im Verein bestehen entsprechende Regelungen zur Quotierung bei Vorstandsposten, Finanzen, Redelisten und Einberufen von Versammlungen. Der Verein schlie\u00dft mit der Stadt Dortmund einen Nutzungsvertrag \u00fcber R\u00e4ume ab, die ihm zur Verf\u00fcgung gestellt werden. In diesem sind die f\u00fcr beide Seiten verbindlichen Rahmenbedingungen \u00fcber die Raumnutzung festgehalten. Durch den Nutzungsvertrag wird dem Verein das Hausrecht \u00fcbertragen. Der Vorstand des Vereins ist Anlaufstelle f\u00fcr die Stadt, die weiteren Nutzung der R\u00e4ume sowie der Anwohner*innen, soweit dies durch die Vollversammlung nicht anderweitig beschlossen wurde."
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/tBbWAcoKmG2V6zT2d1st"
    ],
    [
        [
            "    Maggy (Sie), FLINTA*:",
            "    Elena, FLINTA*:"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/r.7ac60b339ccd30a36088cadfccce234a"
    ],
    [
        [
            "    Die Awareness-Struktur beinhaltet zwei verschiedene Gruppenarten. Zum einen gibt es Gremien, diese sind gew\u00e4hlt, habe eine mehr oder weniger feste Anzahl und sind quotiert. Au\u00dferdem organisieren sie eine Fortbildung / Briefing mit den Psychologists for Future. Zum anderen gibt es offene Gruppen, in der jeder direkt einsteigen kann und sich f\u00fcr ein Thema engagieren kann.",
            "-> quotiert, gew\u00e4hlt, briefing / Fortbildung, offizielle APs "
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/r.0d37a5b05ada4f9ae21377be005871b6"
    ],
    [
        [
            "Hey, bevor ich mit der Rede beginne, wollte ich kurz darstellen, dass ich  in meiner Rede bewusst von cis M\u00e4nnern,cis Frauen und (oder) FLINTA*- Personen (Was f\u00fcr Frauen, Lesben, Inter, nicht Bin\u00e4re, Trans und A Gender Personen, steht) sprechen werde, da es einige Studien, nur in m\u00e4nnlich und weiblich aufgeschl\u00fcsselt gibt.",
            "FLINTA*-Personen im globalen S\u00fcden sind die Personen, die am st\u00e4rksten von den Folgen der Klimakrise betroffen sind, weil sie auch an den Orten leben, an denen sich schon heute die Auswirkungen der Klimakrise zeigen. Der Grund? Der globale Norden.",
            "Es ist besonders einfach zu sagen, dass der Klimawandel menschengemacht ist, denn eigentlich ist dieser cis M\u00e4nnergemacht. Wir stecken nicht nur in einer Klimakrise, sondern auch in einer sexistischen Krise, die FLINTA* Personen nicht nur hier, sondern auch in weiten Teilen der Welt strukturell benachteiligt.",
            "FLINTA*-Personen in l\u00e4ndlichen Regionen des globalen S\u00fcdens sind h\u00e4ufig verantwortlich f\u00fcr die Anschaffung von Wasser, Essen und Energieressourcen zum Kochen und Heizen. Effekte des Klimawandels wie D\u00fcrren, unsicherer Regen und Entwaldung machen es ihnen schwieriger, diese Ressourcen zu beschaffen. ",
            "Gleichzeitig k\u00f6nnen FLINTA*, im Vergleich zu cis M\u00e4nnern, weniger an Entscheidungsprozessen, Verantwortung, Landzugang und an \u00f6konomischen Unterst\u00fctzungen teilhaben.",
            "Bei extremen Wetterereignissen wie D\u00fcrren oder \u00dcberflutungen tendieren FLINTA*-Personen dazu, mehr zu arbeiten, um ihren Haushalt zu versorgen. Dadurch verlieren sie ihren Zugang zu Trainings, Bildung und Weiterbildung. ",
            "Also vielleicht nochmal etwas vereinfacht: Die Personen, die gr\u00f6\u00dftenteils f\u00fcr die Ursache und fortlaufende Verst\u00e4rkung der Klimakatastrophe verantwortlich sind, sind  reiche, wei\u00dfe cis M\u00e4nner im globalen Norden. diejenigen, die am st\u00e4rksten unter Klimawandelfolgen leiden, sind FLINTA*- Personen im globalen S\u00fcden. Mehrheitlich reiche, wei\u00dfe cis M\u00e4nner im globalen Norden haben im letzten Jahrhundert die Entscheidung getroffen, die uns heute mit der Klimakrise zur\u00fccklassen.",
            "Wir von Fridays for Future merken den sozialisierten Sexismus jeden Tag, sei es, dass wir als FLINTA*-Personen selbst davon betroffen sind oder  cis M\u00e4nner, die durch m\u00e4nnliche Rededominanz und andere Reproduktion von Sexismus auffallen. Es f\u00e4llt auf, dass  FLINTA*-Personen mehr Care Arbeit \u00fcbernehmen und wenig Resonanz daf\u00fcr bekommen.",
            "Wir k\u00e4mpfen dagegen, dass FLINTA*- Personen weiter strukturell zu Objekten herabgestuft werden. Sie m\u00fcssen an politischen Entscheidungen mitwirken, es braucht eine Festlegung auf eine Entwicklung geschlechterspezifischer Ziele, die FLINTA* - Personen mitdenkt."
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/fbUN4WDZmWKp_cyAmHwi"
    ],
    [
        [
            "WIE WOLLEN WIR DIE QUOTIERUNG DEFINIEREN? ??!?!??!?",
            "\t\t\t* Personen m\u00fcssen mit einer Zweidrittelmehrheit gew\u00e4hlt werden. Sollte ein Gremium dadurch (und durch Quotierungen) nicht gen\u00fcgend gew\u00e4hlte Personen enthalten, so bleiben die nicht besetzten Pl\u00e4tze vakant.",
            "\t\t\t\t\t* DIe Wahl durchf\u00fchren (Also die Posten vorstellen, Die Stimmzettel verteilen, Stimmzettel ausz\u00e4hlen, auf Quotierung achten, auf Mandats-Wiederholungen achten)",
            "\t\t\t* \u2026 soll eine Quotierung der Redner*innenliste im Bezug auf Erstredner*innen bzw. Seltenrede*innen und Gender f\u00fchren. Hierbei werden Menschen, welche sich selten/noch gar nicht gemeldet haben und/oder FLINTA* sind in der Redner*innenliste hochgezogen und so schneller drangenommen",
            "\t* Bei der Wahl der Delegierten m\u00fcssen mindestens zwei der drei Pl\u00e4tze quotiert, d.h. an nicht-cis-m\u00e4nnliche Personen, vergeben werden.",
            "\t* Die Awareness-Beauftragten werden vom Plenum mit harter Quotierung gew\u00e4hlt, d.h. mindestens zwei der drei Pl\u00e4tze m\u00fcssen an nicht-cis-m\u00e4nnliche Personen vergeben werden.",
            "Quotierung:"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/Strukturpapier_FFF_Dortmund"
    ],
    [
        [
            "Hey, bevor ich mit der Rede beginne, wollte ich kurz darstellen, dass ich der Meinung bin, dass Geschlecht ein soziales Konstrukt ist und ich deswegen von cis M\u00e4nnern, Frauen und (oder) FLINTA*- Personen (Was f\u00fcr Frauen, Lesben, Inter, nicht Bin\u00e4re, Trans und A Gender Personen, steht) sprechen werde:",
            "FLINTA*-Personen im globalen S\u00fcden sind diePersonen, die am st\u00e4rksten von den Folgen der Klimakrise betroffen sind, weil sie auch an den Orten leben, an denen sich schon heute die Auswirkungen der Klimakrise zeigen, kurz MAPA. [irgendwie ist der Satz etwas kompliziert (und dadurch schwer zu verstehen), vielleicht aber, weil gelesen und nicht als Rede geh\u00f6rt]+ Der Grund? Der globale Norden.",
            "Es ist besonders einfach zu sagen, dass der Klimawandel menschengemacht ist, denn eigentlich ist dieser cis M\u00e4nnergemacht. Wir stecken nicht nur in einer Klimakrise, sondern auch in einer sexistischen Krise, die FLINTA* Personen nicht nur hier, sondern auch in weiten Teilen der Welt strukturell benachteiligt.",
            "FLINTA*-Personen in l\u00e4ndlichen Regionen des globalen S\u00fcdens sind h\u00e4ufig verantwortlich f\u00fcr die Anschaffung von Wasser, Essen und Energieressourcen zum Kochen und Heizen. Effekte des Klimawandels wie D\u00fcrren, unsicherer Regen und Entwaldung machen es ihnen schwieriger, diese Ressourcen zu beschaffen. ",
            "Gleichzeitig werden FLINTA*, im Vergleich zu cis M\u00e4nnern, weniger an Entscheidungsprozessen, Verantwortung, Landzugang und an \u00f6konomischen Unterst\u00fctzungen teilhaben gelassen.",
            "Bei extremen Wetterereignissen wie D\u00fcrren oder \u00dcberflutungen tendieren FLINTA*-Personen dazu, mehr zu arbeiten, um ihren Haushalt zu versorgen. Dadurch verlieren sie ihren Zugang zu Trainings, Bildung und Weiterbildung. ",
            "es gibt auch so ne Studie dazu falls du nochmal verdeutlichen willst dass explizit kweere und trans personen h\u00e4ufiger in prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen leben und deshalb anf\u00e4lliger sind in Krisensituationen. Weil ich glaube die ganzten anderen Zahlen kommen ja aus so bin\u00e4ren Studien \u00fcber Frauen und M\u00e4nner, vlt ist cool erst generell von Frauen und M\u00e4nnern zu sprechen (weil sich darauf die Studien beziehen) und dann noch die kweere Perspektive reinzubringen, um zu zeigen warum es zB wichtig ist dass du die ganze zeit davor halt FLINTA* sagst und nicht nur Frauen (just dropping ideas)",
            "Also vielleicht nochmal etwas vereinfacht:Die Personen, die gr\u00f6\u00dftenteils f\u00fcr die Ursache und fortlaufende Verst\u00e4rkung der Klimakatastrophe verantwortlich sind, sind  reiche, wei\u00dfe cis M\u00e4nner im globalen Norden. diejenigen, die am st\u00e4rksten unter Klimawandelfolgen leiden, sind FLINTA*- Personen im globalen S\u00fcden. Mehrheitlich reiche, wei\u00dfe cis M\u00e4nner im globalen Norden haben im letzten Jahrhundert die Entscheidung getroffen, die uns heute mit der Klimakrise zur\u00fccklassen.",
            "Wir von Fridays for Future merken den sozialisierten Sexismus jeden Tag, sei es, dass wir als FLINTA*-Personen selbst davon betroffen sind oder  cis M\u00e4nner, die durch m\u00e4nnliche Rededominanz und andere Reproduktion von Sexismus auffallen. + weniger Care-Arbeit \u00fcbernehmen",
            "Wir k\u00e4mpfen dagegen, dass FLINTA*- Personen weiter strukturell zu Objekten herabgestuft werden. Sie m\u00fcssen an politischen Entscheidungen mitwirken, es braucht eine Festlegung  eine Entwicklung geschlechterspezifischer Ziele, die FLINTA* - Personen mitdenkt. (hier kp was ich da noch zuschreiben, bzw wie ich das formulieren kann)"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/Rede_femKampf0803"
    ],
    [
        [
            "Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Arten von Diskriminierungen, die in einer neuen Quotierungsdefinition, enthalten sein sollten:"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/Quotierung_FFF"
    ],
    [
        [
            "\t\t\t\t4.1.1.1. 1. quotierter Posten: Quinn (4 Quinn, 2 Evan, 1 0) ",
            "\t\t\t\t4.1.1.2. 2. quotierter Posten: Evan (7 Evan, 1 0)",
            "\t\t* FLINTA-Treffen der Lauti-Crew zum Technik ausprobieren und mitmachen",
            "Deliwahlen: 2 Quotiert (Flinta)",
            "1. Deli (Flinta) Quinn",
            "2. Deli (Flinta) Evan",
            "TO DO: Quotierung",
            "\t\t\t4.2.1.  Quotierung aktuell missachtet viele Diskriminiergungen.",
            "\t\t\t4.2.2. Wie weit soll die Quotierung ge\u00f6ffnet werden? ",
            "\t\t4.1. Delis: 2 Flinta, ein offener Posten",
            "\t\t\t4.1.1. Kandidatur Evan f\u00fcr Flinta-Posten",
            "\t\t\tundefined.undefined.2. Sarah: Kandidatur f\u00fcr Flinta",
            "\t\t\tundefined.1.6. Flinta: Payton, Sarah, Lea, Lenni",
            "\t* FLINTA* only Gruppen? Schwierig zu verifizieren",
            "1 quotierter Posten nachzuw\u00e4hlen (nach Kels R\u00fccktritt)",
            "\t\t1.1. Deli-Wahlen (drei Pl\u00e4tze, zwei davon quotiert)",
            "\t\t\t1.1.1. Kandidat*innen: Kel (quotiert), Alix (quotiert), Billy (offen), Lu (quotiert),",
            "\t\tundefined.1. Buddie-Wahlen (zwei Pl\u00e4tze, nicht quotiert)",
            "\t\tundefined.1. Awareness-Team (drei Pl\u00e4tze, zwei davon quotiert)",
            "\t\t\tundefined.1.1. Kandidat*innen: Lenni (quotiert), Payton (quotiert), Sarah (quotiert)",
            "FLINTA*-Posten (2 St\u00fcck)",
            "13.01. TK vom feministischen Kollektiv, suchen Ordner*innen, explizit FLINTA*",
            "quotierte Wahl:",
            "nicht quotierte Wahl",
            "quotiert: Alix: 11 ja 2 Enthaltungen, Luna 10 ja 4 Enthaltungen, Rabea 12 ja 2 Enthaltungen",
            "Die Kooperations-AG (kurz Koop-AG) soll die B\u00fcndnisarbeit b\u00fcndeln und auf mehreren Schultern verteilen. Dazu geh\u00f6rt grundlegend, den Kontakt zu B\u00fcndnispartner*innen aufrecht zu erhalten, au\u00dferdem E-Mails von der (offiziellen) E-Mailadresse zu versenden, gleiches auch f\u00fcr social-Media-Kan\u00e4le. Au\u00dferdem wird bei Bedarf zum Plenum eingeladen und es werden die Ansichten von FFF (Klimagerechtigkeit statt -schutz, aktive Arbeit gegen Diskriminierung, gewaltfrei handeln, ZU erstmal nur supporten/solidarisieren (dann weitere Absprache), struktureller Aktivismus statt Konsumkritik) vermittelt. Redebeitr\u00e4ge zusagen und Aufrufe (zu anderen Demos) kommt erstmal in die Gruppe (Plenum, Slack, etc.). Bei Kooperations-Gespr\u00e4chen muss die H\u00e4lfte unserer Menschen FLINTA* sein. Die AG erstattet erstmal jedes Plenum Bericht (au\u00dfer es gibt nichts zu berichten), weil B\u00fcndnisarbeit momentan sehr intensiv stattfindet.",
            "\t* Parents-Rede w\u00fcrde Michaela machen, steht globale Klimagerechtigkeit nicht soooo im Vordergrund, Frodo setzt sich mit Michaela auseinander. Seebr\u00fccke macht einen, der kurz gehalten wird (FLINTA*).",
            "Deli-P(f)osten: 2 quotierte, 1 offenen",
            "Kandidieren tun: FLINTA*+: Luna, Rabea, Alix. Nicht.FLINTA*+: Jonathan",
            "quotiert: Luna (8), Rabea (5), Alix (5)",
            "2. Wahlgang, 1 quotierter Platz: Rabea, Alix",
            "quotiert: Rabea (2), Alix (6)",
            "Awareness-Beauftrage: 2 quotierte, 1 offenen",
            "Kandidieren tun: FLINTA*+: Sarah, Lenni, Payton. Nicht.FLINTA*+: Jonathan",
            "quotiert: Sarah (7), Payton (4), Lenni (6)",
            "Buddys: 1 quotierte, 1 offenen",
            "Kandidieren tun: FLINTA*+: Sarah, Rabea. Nicht.FLINTA*+: -",
            "quotiert: Rabea (5), Sarah (4)",
            "\t\t* Parents und Campus fragen (Luna/Sarah), vorzugsweise FLINTA*"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/Protokoll-4.5.20"
    ],
    [
        [
            "\t\t\t3.1.2. FLINTA-Treffen der Lauti-Crew zum Technik ausprobieren und mitmachen",
            "\t\t5.2. Quotierung Definieren",
            "\t7. Strategie 2021 (brainstormen) (Billy, 20 min aber bitte hart quotiert weil zu dem Thema h\u00e4ufig Rededominanz)"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/Dortmund-Tagesordnung_aber_ohne_Google"
    ],
    [
        [
            "\"Im Verein bestehen entsprechende Regelungen zur Quotierung bei Vorstandsposten, Finanzen, Redelisten und Einberufen von Versammlungen.\"",
            "\t\t* explizit 1 f\u00fcr FLINTA* (Frauen, Lesben, Inter*, nicht bin\u00e4r, trans, Agender)",
            "Die Tr\u00e4gerschaft \u00fcber das S\u00d6Z \u00fcbernimmt der F\u00f6rderverein f\u00fcr ein selbstverwaltetes sozial-\u00f6kologisches Zentrum e.V.. Der Verein w\u00e4hlt einen Vorstand, der ihn rechtlich vertritt. Im Verein bestehen entsprechende Regelungen zur Quotierung bei Vorstandsposten, Finanzen, Redelisten und Einberufen von Versammlungen. Der Verein schlie\u00dft mit der Stadt Dortmund einen Nutzungsvertrag \u00fcber R\u00e4ume ab, die ihm zur Verf\u00fcgung gestellt werden. In diesem sind die f\u00fcr beide Seiten verbindlichen Rahmenbedingungen \u00fcber die Raumnutzung festgehalten. Durch den Nutzungsvertrag wird dem Verein das Hausrecht \u00fcbertragen. Der Vorstand des Vereins ist Anlaufstelle f\u00fcr die Stadt, die weiteren Nutzung der R\u00e4ume sowie der Anwohner*innen, soweit dies durch die Vollversammlung nicht anderweitig beschlossen wurde."
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/5IRIpgTBStTLNCLPTQO4"
    ],
    [
        [
            "\t* FLINTA-Aktion in Datteln auf Kanus\u2705"
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/0279ac549chu0f7n"
    ],
    [
        [
            "\"Im Verein bestehen entsprechende Regelungen zur Quotierung bei Vorstandsposten, Finanzen, Redelisten und Einberufen von Versammlungen.\""
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/S%C3%96Z-AG-Dortmund-Brainstorm"
    ],
    [
        [
            "Die Tr\u00e4gerschaft \u00fcber das S\u00d6Z \u00fcbernimmt der F\u00f6rderverein f\u00fcr ein selbstverwaltetes sozial-\u00f6kologisches Zentrum e.V.. Der Verein w\u00e4hlt einen Vorstand, der ihn rechtlich vertritt. Im Verein bestehen entsprechende Regelungen zur Quotierung bei Vorstandsposten, Finanzen, Redelisten und Einberufen von Versammlungen. Der Verein schlie\u00dft mit der Stadt Dortmund einen Nutzungsvertrag \u00fcber R\u00e4ume ab, die ihm zur Verf\u00fcgung gestellt werden. In diesem sind die f\u00fcr beide Seiten verbindlichen Rahmenbedingungen \u00fcber die Raumnutzung festgehalten. Durch den Nutzungsvertrag wird dem Verein das Hausrecht \u00fcbertragen. Der Vorstand des Vereins ist Anlaufstelle f\u00fcr die Stadt, die weiteren Nutzung der R\u00e4ume sowie der Anwohner*innen, soweit dies durch die Vollversammlung nicht anderweitig beschlossen wurde."
        ],
        "https://pad.fridaysforfuture.is/p/s%C3%B6zialsabfjsahisierung"
    ]
],